# 情報幾何学

この章では情報幾何学について必要な部分を議論する。

データ同化は不安定性による情報の散逸と観測による情報の取得による情報理論として導入されると述べたが、
そのための数学的枠組みとして確率測度の空間を考えてその運動を議論する。
要は観測と不安定性を確率測度に対する写像とみなせばデータ同化のアルゴリズムを力学系として
解析することが可能になるため、その下準備として確率測度の空間にどのような構造が入るのかを議論する。

応用上は非線形な運動によって複雑に発展した確率測度を正規分布によって近似したり、
あるいは逆にその確率測度からサンプリングする処理が、
確率測度なす空間で見ると射影やその逆操作として理解出来ることを見ていく。
これによりデータ同化のアルゴリズムの幾何的な構造が明らかになり
古典的な説明よりはるかに理解しやすくなると期待できる。
またデータ同化アルゴリズムと他の機械学習アルゴリズムとの関係についても理解が深まるはずである。

この章では以下の知識を仮定する

- 微分積分学
  - 多変数関数の微分、(広義) リーマン積分
- 確率論
  - 確率密度関数、正規分布、中心極限定理
- 多様体論
  - 局所座標、接ベクトル空間
